自己一個食飯好撚正

有冇人同我一樣返工好中意自己岀去食飯
短暫逃離下個office同啲同事
唔想下下食飯仲要傾無謂野 想一個人靜下

但個個都好驚訝咁問: 下？你自己食？
點解唔得
但事實好似公司得我一個會咁
定我真係獨撚

利申 絲 後生

好僧同事
日日自己食

我都會係咁......
利申 絲 中坑

岩啊 又唔洗就人地食咩
人多又等唔到位

一個人食飯先有得休息

只希望搭枱唔好遇到對面食野雜雜聲

撞到啲人食飯習習聲真係想拎膠紙封住佢個口

屌 有次食lunch個同事話食間素食港女cafe
一個人二舊幾水 又唔知食咗乜
心諗 我一個人去食譚仔好過

認同呀

我成日自己食 食完睇蕭生片

一個人睇仲好 又唔知同事黃定藍

唔只返工,嚮屋企都係
最鍾意深夜成家訓哂,自己一個好靜既感覺
同女朋友住果陣又好鍾意佢同朋友出去食飯,我自己留嚮屋企攤嚮梳化飲威食dorito睇netflix

天生愛自己一個,間唔中就要要求畀自己孤獨下

見過食粥都可以習習聲 問你死未

自己一個食係享受食物同時間

自己一個人食飯ing
幾舒服，可以出去吸下氣

你點同同事講自己食

你冇野呀？

人地個個食飯都係2位起，你一個人食知唔知係好奇怪呀？人地隨時唔招呼你呀！

yup 自己一個食唔洗就人，食乜都得
又可以多啲私人時間
不知幾正

我份工係自己一個on site坐一間房睇住個場，每日自己買外賣返盤食不之幾正！

我過黎陪你食得唔得

一樣
就算多人
我頂晒籠3-5人
多得濟實有啲係唔熟 根本冇咁好一齊做一樣野
平時食野都一條友

想同樓主一齊食

其實仲可以慳錢
太多人食一有人提議啲貴野就仆街
自己食自己控制

以前好怕自己一個食飯
覺得會俾人歧視
但試過幾次之後 其實係爽到仆街

自己一條友食緊

最緊要自己覺得舒服。有時同事間無話題低頭玩電話等夠鐘埋單仲on9！

我都中意自己一個食，不過反而唔係返工。而係放假果陣，我中意去一d偏辟，細細間，無人問津既小店 (類似果d拉面舖) 播住歌仔，成間舖得自己一個靜靜地食飯，同老闆有講有笑咁，係假期放鬆下覺得好幸福。有種好似自己番左去做背包客浪跡天涯，去充滿人情味鄉下地方既小店咁

好L真
從來唔鍾意同同事social
仆你個街 返工果8個鐘已經要
戴住面具應酬住你班L樣
唯一一個鐘都唔比我靜下?

自己食爽好多
鐘意就拎埋部switch出去抖陣又唔會比同事白眼

最鐘意 理尻佢地

same here
返工8粒鐘朝夕相對住班同事
lunch自己食有無咩問題
比返我1粒鐘私人空間

我頭先一路自己食一路開post
再一邊覆comment一邊慢慢行返去
爽到

同事成日叫一齊食飯 食親飯都要吹個幾鐘應酬

大佬日日應酬你8個鐘 食飯緊係自己食抖下啦

慘慘豬

成個世界好似靜左，時間又慢左。單純享受緊眼前食物之外都仲有果種好放鬆既感覺

一班人食好9煩
呢個唔食呢樣嗰個唔食個樣
又難搵位
又要搵野講

有冇試過自己食撞到同事

我都好中意自己一個人食

Well said

打張卡200蚊 去食buffet唔好

真
我擺到明就係唔想再對住你班撚樣
吹咩

清靜嘅感覺

有咩點講
好似講到自己一個食飯有問題咁

認同

從來都唔會同同事食

其實唔想同人食
好大原因係揀埋啦唔想食又貴既野
自己食正好多

正到仆街
不過總有啲撚屌走黎笑鳩一得一個人食好可憐

利申：中學開始已經係自己食，反而幾enjoy。

自己一個食 然後即刻瞓晏教

我現時自己肯食飯

每餐同同事食都係咁

老實講同事黎炸同你有親咩點食同邊個食關唔關你事呀
仲記得好耐之前睇過篇文講啲工人姐姐中意自己匿埋一邊食，啲家庭仲懶親切咁一齊食（雖然我屋企以前都係咁），因為係個短短既食飯時間入面佢先可以做番自己，諗下自己遠方既家庭，而唔係7x24對住既呢個家庭

一個人鍾意食咩就食咩，唔使就嚟就去

長期自己食，返工女人堆，啲八婆內容又討厭，啲嘴臉仲討厭
食飯放過我一粒鐘，煩到嘔

日日自己食..夠快...仲可以訓下覺

公司咁多是非 逃避同事都係解放自己

有無人大學都自己食飯

CHING你知唔知自己講緊乜

各有各好
不過我都鍾意自己一個人食

邊度食

差唔多每日都自己買飯返office食
今日同事約食飯都推咗
要夾硬諗話題傾計 好辛苦

通常知道你一個人食之後就會加句
下 咁慘

我覺得唔洗對住你地好撚正喎

會食譚仔=娶得過

同意，樓下餐廳見到同事都扮睇唔到

最L on9係要聽住班八婆係到講廢話
又要比反應

一夠鐘即刻走出去食野

咪就係
咪話我自己食，bye～

我成日lunch一條友鼠出去食啲正嘢
種感覺勁爽
成條街咁逐間食

多數都係自己食
鐘意試新餐廳
同其他人食通常係因為工作應酬、政治飯局、生日或節日慶祝
當係工作既一部份

不嬲鍾意自己食 唔鍾意應酬
除非有同事係真心朋友

今日未開雜雜post

紅磚頭返工，搬咗出去紅磡住，公司同屋企徒歩約 15 分鐘。
早上煮落飯、放埋隔夜餸係飯煲預熱，中午時返屋企食、滾幾藥西蘭花，又一餐。

細個覺得自己一個食飯好似好毒撚咁
而家我毒撚我自豪又唔洗聽班八婆同學講是非

我都係
會為咗食好西自己行到好遠

Lunch time 前十分鐘走左去

講得好

同意 自己一個食好自在 鍾意食完飯一個人周圍行下

初初自己食唔慣 食咗成年覺得好free

咪係囉 成班人又要煩去邊到食
陣間某幾條粉腸為左新鮮感
同表達自己好有主見

實會主動提出揀d貴夾唔飽既餐廳
到時食到一肚氣自己又唔enjoy
都唔知為乜

利申: 每份工岩岩入職d同事主動邀約
我都會推 上司都無面比

一班人食野其實咪又係同兩三個傾

無夾嘅同事咪一個人食
無話覺得特別正
有夾嘅同事一齊食飯可以講on9野都relax嘅
但如果係果d是非埋堆刷鞋造勢曬馬group就不了

深夜自己一個好靜既感覺真喺好正 我成日都喺深夜自己彈起身做野

一個食飯成日要搭枱
幾時香港啲餐廳可以出多啲吧枱

自己食係最舒服

認同
一個人既空間真係好重要

帶飯定買飯都好，永遠一個人食，咁樣先可以確保有足夠休息，應該收工之後嘅活動

自己食最爽,等位又快,想食咩都得,同同事都算,有時D港女格同事,乜7都要SHARE食,一人一啖仔,DLLM到喉唔到肺

又健康

又一餐？

你老世幾十萬人工日日lunch食自助餐飽蔘翅肚呀！

你呢？就食隔夜餸，完全覺得冇問題？

確保我每一啖都𡁻50下

就係上次間素食cafe 本身都夠細碟
仲要share食 每碟意粉每人夾3條
我食米線一啖都4 5條啦

好多人都好撚重口味呢個年代
得自己食先可以清淡啲同平啲
我係食菜食雞食魚食蛋多
零食炸野都少 最多係炒同煎 但少食

自己食左年幾

利申 巴 26

exactly

想同絲打你食

無話題真係好尷尬 諗起都覺得凍

返工近屋企好撚正好葡萄

鐘意自己食too
利申 絲 後生too

同老闆有講有笑多左 直頭唔想出聲

lunch自己食左差唔多12年

點解我岀去唔多見後生女自己食
通常都係男人or師奶

自己食最快手
一路食一路篤下電話
食完仲有時間周圍行下
好撚正

我會踩單車添如果係

日日自己食

我自己打邊爐同食牛角個啲
不過我都見唔到後生女自己食

唔好話食飯啦 自己一個打飛機都正啲

我日日自己食 係咪可以日日開post

點都係有女幫手正啲啦

我最鐘意
食咩都得
食平慳食
食完返去訓／去做自己野
唔洗social諗話題

自己食其實別有一番風味

不過唔敢挑戰spotlight 式打邊爐、自助餐

者係你平時會同人一齊打嘅？

行路返工20金竹鐘左右

屌我都係
一放假成日去碼頭啲茶記食
同老細食食下兩句

做多左,有乜撚好傾,唔出聲靜靜食完一餐先係享受

食lunch 一定帶住耳機人聲都唔想聽到

最緊要係有翻啲私人時間

同事港豬 好少食黃店
行多2步路又嫌遠
成日食綠站/藍店

所以我想自己一個食 揀黃店食
同埋可以放空發下夢

係阿 大家會約埋一齊打囉 人多熱鬧啲

鍾意食邊間就食邊間，位都唔駛等，又可以跟返自己節奏生活，不知幾撚爽

我老細食乜關我乜事？ 唔通佢食 E407 食到腸道發炎，我要幫佢找數埋單？
有幾多打工仔中午帶飯，唔通每個人都係朝早帶新鮮飯餸？
我食嘢，第一目的係滿足身體需要。
唔係人人都需要通過食乜、再向他人報告、獲得認同、讚賞。

我都係，早餐、放飯都係自己，廢事應酬

係,以前成班fd圍個圈,左手chok左邊條友條巨龍成班一齊出野其實好尷尬

我傾一兩句冇問題
得閒一次耐啲都ok
去親都咁多野講就唔好

通常啲女自己食都有班厹死跟去
講返自己食飯先係真正休息
日日自己食，個個鐘成個世界清靜晒好爽

you are not alone
我都成日自己食

自己一個食飯
有時嗰時買完飛再搵位嘅地方
無人幫手霸位
變左無得食

其實自己打係正啲 自己先最清楚自己敏感帶係邊 其次係搵仔仔幫手打 男人比女人清楚男人嘅g點係邊

我已經自己一個食飯食左十幾年
一個人玩下手機嘆下咖啡, 幾正
勁唔慣有人同我一齊食中午飯

基

明明人地就係想自己食唔洗理你呢啲毒撚同事r水吹

食得慢又要等佢
食邊間又要就佢
等位又耐左
食飯都對住 想煲刻做咩都有限制
食完想行下街抖下都要就撚埋佢地 姐係唔洗去

我都想大家共識左一齊唔講野 食完就簡單一句 我食飽喇 你慢慢食 之後各自返工
諗起都寫意 個感覺一定好舒服

我都係自己一個食好爽
想食咩就食咩 唔使應酬 可以自己聽歌睇片

以為你話自己一個係office食
原來自己一個係公司附近食
見到d同事真係幾老監
你有無試過

有時唔食 直接係個位訓教算

食泡菜炒飯？

我同你完全一樣
唔明點解個個都鍾意一齊食
得我鍾意自己食

覺得自己一個慢慢食又可以煲下劇不知幾爽

食飯傾公事

不嬲自己一個人食
睇吓 netflix relax 吓都唔知幾爽

有無人有全間鋪都係一人位嘅食肆推介 除左一蘭

好明你！但唔知點解身邊啲人聽到我會自己食飯就會覺得我好似好撚慘咁 其實我好enjoy

心情唔好會想逃離一下

洗撚強調咩，你會唔會話用鼻呼吸好撚正？

真！ 同人食飯如果唔講嘢就會尷尬，但講嘢就會影響食飯興致

返工如果啲人話「一齊食飯吖」
我係個心即刻屌佢老母
阻撚住哂

一個月有一日會同同事出去食
宜家連嗰日都唔想去

同ching一樣，真係間唔中就要畀自己孤獨下

其實有時我都想靜靜地係office食所以之前會帶飯
但d同事痴線到見到你帶哂耳機都R水吹
咦？今日食咩餸啊？
煲咩劇啊？呢套好睇架？
煩到嘔靜下都唔得

最後唯有自己出街食 仲要諗下邊到可以避到d同事

毒撚都要搵咁多藉口

唔洗等人出發，想食咩自己揀，仲可以去遠啲既餐廳。大多數時間唔洗等位，食完想坐陣慢慢飲野又得，想快手食完走又得。
可以睇片、玩電話，或者專心食野又得。

自己食又快有時間剩自己鳩行下

直頭skip lunch, 去做gym

入廁所eat

同事真係分分鐘幾個月後走埋過多排見到佢叫咩名都唔記得

工人姐姐就2睇啦，一齊食我覺得係一種尊重，睇你點對佢啦，你真係淨係當佢奴隸呼喚指點，一齊食係唔安樂，如果你平時對佢好，真係一個”人”咁看待，佢應該唔會介意同你哋一齊食，反而有種温暖嘅感覺

利：以前工人姐姐當佢一家人，從來唔會刻薄，賺夠走左都間唔中返嚟探我哋，仲有買手信

我試過幾次，有次仲搭埋枱
咪打聲招呼，食完講句走先啦。冇咩問題。

所以我帶飯，渣渣淋食完出去行吓商場，爆個石

同同事一齊食好撚煩，又唔想撩牙 又廢事大力呻鼻水
又要keep住搭嗲，唔出聲 會比人潤：你好斯文文靜啊～食飯唔出聲嘅？～

屌你老母 係咪得香港職場咁撚麻煩？

一個人食先正 可以好自然做自己野 又可以一路聽歌一路食反

Hi

利申：PO飯

我中意買外賣返去食
邊食邊睇片好c伏

靚唔靚?

鍾意一個人食
自己對食冇咩要求，最緊要平，想慳少少飯錢，如果同同事食又要就佢哋

呢啲叫蛇王

日日帶飯
食飯就睇netflix

ching識嘆，我都係一條友食飯
拎部電話一路上連登一路食飯不知幾爽

如果係曾經邀請過你一齊食，你拒絕
跟住比人發現自己一個出去食
一定比人覺得係唔合群，你係公司都幾難有運行
真係唔夠膽做得出
同買外賣自己一個係公司食係兩樣野黎
因為其實大家都明白想自己一個係office休息下
自己一個出去食係擺撚到明話比人聽唔鍾意同你食

同同事食，要對住冇話題嘅人班人講廢話
明明大家都唔想講私人野又要夾硬搵野講

衰啲嘅仲有啲仆街夾錢果陣走數

Btw日日食譚仔命都短幾年

呢個真 拒絕人之後自己食 一定以為你係怪人 但係其實同買外賣返公司食一樣姐

你office多八婆姐
每日帶飯喺位食，冇人問過我
食完直接瞓

係

屌，對一日仲唔夠咩
淨係等人出門口都有排搞
仲要鳩噏一大輪食咩去邊食
真係攞命

咁ge公司因為自己一個出去食飯
而影響工作情緒
留係到都把hi啦

自己食可以食平又得食貴又得，好爽

只想一個人食飯
香港人同人之間既關係搞成咁
唔覺得有問題？

大家扮闊佬，冇人會食最平果個餐

鍾意日日搵唔同嘅餐廳食
喺同區已經食咗差唔多150間餐廳
公司d人來來去去都係食果幾間

帶飯冇呢個問題

鍾意自己一個人食
但有代價就係同同事唔熟

最鐘意自己一個食乜都得食完又可以行下，唔洗social好攰

帶飯一個人喺位食 食嗰陣戴住anc耳筒
唔使聽到隔籬
食飽就聽住歌瞓陣

唔啱話題咪唔好出聲，自己禁下電話囉，都唔會好尷尬

問題有時係唔想聽人地講某啲話題太無營養太悶又要不停咁講，大佬我都想靜靜下地抖下

有時同個熟啲嘅同事想兩個人傾下計，佢又要想插入嚟傾，屌你阻住曬又唔好意思叫佢唔好跟住我地食

日日都自己食

大撚把人會食啦

如果成班煙鏟食完飯煲煙，你唔食
咁你一樣係唔熟
你會唔會為左同班人熟而吸毒

自己食幾撚正！玩下電話

屌 一語中的
pin this

食飯仲要對住班陷家鏟講廢話咁自己食好撚過

其實自己一個食飯
洗撚你講

我公司同事出去食
大家有咩想傾下分享下就講
冇既各自打下機，你可以睇下佢打/JOIN
或者look連登
都自由

外賣自己係自己房到食，睇netflix爽

Agger

自己食先正 日日揾唔同黃店
行遠D都得 搭巴士去下一區食都趕得切
唔洗等位 煲劇睇RM睇喱騷
買番公司就煩D 成人俾人問食乜做乜一個食 心諗關你撚事

宜家疫情仲唔駛搭枱

上面清話唔啱果D話題其實係傾邊一類野
都係女人堆，背後好mean人踩人果D?

真

逃離同事呢樣真
邊食邊㩒下電話不知幾爽

喺金鐘自己一個食lunch
可以去政總草地
個環境幾好，一啲都唔覺得慘
同埋都唔少人喺自己食，唔會odd ，反而餐廳比較少見自己一個食，所以都喺去草地好過

不過近排先開始返金鐘，所以唔知夏天會唔會好熱

唔撚合群,樓主好快比同事杯到死亡

有蚊喎，點食

我係因為無人約所以先自己食

等啲濕鳩同事等十世都出唔到門口
又無乜好講，點解要一齊食

之前試過每星期固定會揾一日自己出去食
真心好正
短暫逃離 講得太中

利申 開始唔後生 同同事食都開心但一個食係另一回事

公司 manager 同事都好好 不過總會想自己靜下

真

陪同事食飯要講嘢；唔講嘢會好老尷

而我我就只係想靜靜地享受食飯嘅時間

其實寂寞

就如自己一個吃三哥

呢家可以借限聚自己一個人食好爽

同同事食飯即係每日working hour多至少1個鐘
一星期就5個鐘
一個月當返22日即係22個鐘
當每日返10個鐘工
即係一年就返多26日工
當你一世人要返40年工
無端肯你返多咗兩年幾接近3年

其實唔關事㗎喎，最緊要做嘢能力正常咪得

想約樓主食

Pmed

讀書嗰陣會好想同朋友食
依家返工就中意自己食

我自己唔會睇得咁重，食個飯都影響工作，真心好無謂。
做野還做野，無論同個人關係點，我都係合理分配返啲工作。唔會話同我熟就做少啲。

人地約我，我都係跟心情，唔想食咪照直講，話想一個人食，或者有野做，唔好講大話就冇問題。如果驚撞到，或者去啲遠啲、好full既餐廳囉。

同埋其實人地都未必想成班人日日一齊食，都係慣左，唔夠膽離群。

自己一個食,想食乜就乜,永遠唔會有D撚樣話你大食,幾開心仔
之前喺天水圍出SITE,一條友做野,一條友食飯,
去樂湖刀削麵食完大腸刀削麵唔夠喉,再去天天燒鵝皇整碟鵝脾飯,幾撚滿足,一舊水,好撚過同你班仆街去打卡,去食韓國野有條阿婆喺你面前整個公仔麵加2塊肉收我$150,屌你老母!!!!!!!!!!!!

香港其實唔入流
日本興左食廁所飯好耐

絲可以同我食，最多請埋你。

其實睇你喺office 有冇朋友姐

食乜都得 搵位方便 仲唔洗趕頭趕命

最鐘意自己食
有得用埋head phone睇下YouTube
唔使隔硬搵野講

我可以全程唔講野

吓吓一就要買返公司食 一就同成班男同事食但係冇乜共同話題

lunch 食二百咁on9

P.O

後生 絲 + 1
表示好有同感

Same

自己食自由自在

仆街以為自己開post
我都係絲

我都係

絲 有jer

多咗啦, 好撚作狀

最鍾意一個人去食tea, 唔食lunch
tea個時間想食邊間都幾乎都有位, 少人, 特別鍾意有播BGM既地方食.
係果一刻可以靜靜地, 遠離一切煩惱

毒就毒啦垃圾 死埋一邊就啱

係大自然入面, 最高等既獵食者覓食果陣都係獨來獨往架. 只有D次級什至低級到昆蟲之類既生物先會圍爐覓食

熱得濟牙

我都鍾意自己食。鍾意食咩都得、又唔洗夾硬搵野同人傾、想睇片煲劇又得。唔洗就同事。

好怕同事叫食飯，一定自己食

一個人食先正
講到無話題又唔洗格硬搵話題
當然間唔中一齊屌下人都正既
想食乜又唔洗問過人
眼訓又可以拿拿臨食完搵地方恰下

自己食好正可以放空下自己咩都唔使理

認真, 未食過, 我係小撚把人

最鍾意一路食飯一路上連登

自己食咩都得
有部手機就有免費娛樂
坐埋一齊應酬仲辛苦

買飯盒返位戴耳機 20分鐘睇csgo片 20分鐘睇Netflix 20分鐘聽歌訓教 不知幾爽

初初出嚟做嘢, 一夠鐘就即刻彈起身自己搭lift落樓食飯, 後來阿頭話happy Friday要一team人食, 之後每個禮拜五都要比佢夾住去同班同事食

如果自己一條友食到一半
撞到成班同事嚟食
應該點應對

覺 岩岩又自己一個出左去食

自己食，中意食乜就食乜，聽住歌上住連登咁食都唔知幾爽

有時同同事lunch就係要嚟收風嘅時候
係㗎，要同啲好乞人憎嘅人一齊食
我諗香港地冇乜人唔憎自己啲同事㗎啦
（香港人永遠一有利益關係就起「爸廿」）
但要收風，冇計
除非 hea工一份，唔望升職，就是撚但

有咩問題
同佢地有親？
咁撚在意別人眼光
你就姐係廢人一個啦
見到咪見到
冇野應對
因為感覺都冇

成日自己一路食一路睇連登睇到笑出聲

可以聽住歌上連登食飯無人理你
自己一個又唔怕隔離口水噴落自己到

重點係唔洗同人逼

個個睇法唔同啦 我成日都去光襯同一間好細既餐廳仔 通常都係得我一個 熟左就自然會同老細吹兩下水 我覺得咁都好舒服 至少打個招呼講下野都好正常 而唔係全程粒聲唔出咁冷淡

一個人食飯我覺得無乜問題 其實根本無人在意你

識食

獨撚絲here 經常性一個人去食黃店

自己一個食真係幾好
再唔係就買外賣都唔想join d同事

岩啊
下下陪笑講on9野真係好煩
「咦你個牛腩飯未到嘅」
「佢d牛腩重響牛場養緊呀嘛」
*啊哈哈哈哈哈哈*

啱呀

其實過到自己心理關口就得
但實會有人歧視

same
如果行到間餐廳見到有同事響入面食緊 仲會即刻掉頭走

買返自己位食 開心

我就鍾意扮唔肚餓
然後一個人去食下午茶

樂湖刀削麵
啲同事成日話我食嚟食去都係同一間外賣唔悶咩
唔悶阿
買返嚟食可以唔洗同人傾計
又可以坐下 唔洗行嚟行去

唔單止食飯，做乜都好享受一人之境

有次我自己一個食，
畀班同事撞到。

同事A：哇你做乜自己一個食咁慘呀
同事B：吓？自己一個食先正呀⋯⋯

嗰一刻我除咗慶幸有同事B嘅認同，仲睇得出佢眼中流露出嚟嘅羨慕⋯⋯

日日都自己食
不知幾好

見到咪點下頭囉
最多加個微笑 不過而家睇唔到
微笑都唔洗

孤獨的美食家享受食物既時間

我又唔會嘅 都要有幾日扮下嘢
不過無應酬局個日一定閃人

同你一樣
鍾意自己一個食，支持你

其實係外國真係好平常

尤其如果城市越大 越冇人會理你

我都係自己食
就算行去買外賣見到同事,都只會傾幾句
佢地坐埋一齊食,我番自己位食

如果係office, 我都係一個人坐係位食
食完headphone聽歌瞓覺

成日自己食

一個食
唔係抗拒同人食，而係唔知對方想唔想同我食，
想同我食，又係唔係每次都想同我食？
有時想同我食，咁係邊次想同我食？
佢原來每次都想同我食，我又想有時自己食，
你唔會問佢幾時想同我食，因為表面話想同我食，
內心又唔一定想同我食，是基於禮貌而話想同我食，
所以都係自己食算，有緣再一齊食。

好鍾意一個人lunch
同事約就話約咗人 其實係一個人出去食
覺得好自由咁
利申：都係絲打

非常認同
enjoin自己食lunch，鐘意食咩都得，唔洗應酬
間中都會應同事邀請一齊食吹下水

可以點講，咪：我去食飯啦byebye ，之後即走，咪比機會佢地同你講野

返工連續三年自己一個食飯

自己一個食真係好爽
但最怕坐低左之後有同事行入黎

同意 一路食一路追番viu啲節目

真 鐘意午餐自己食 間唔時自己打下邊爐 見好多人都係咁

最鍾意自己一個食飯.... 好享受.

我係公司都帶住耳機食飯
人地叫我都聽唔到

我都係
利申 絲 有鳩

自己一個搵位又快 又唔洗等人 坐耐D又得

快快趣食完 返office補眠

自己一個食飯先係真休息

唔係慳錢咁簡單
係主動權喺自己手

食到自己鐘意既野,個日點都冇乜頹

自己食，邊食邊睇蠟筆小新，真係好正好開心
同同事食都係自己睇手機，大家又冇咩話題

日日自己食
好撚憎同同事social
有同事約都會盡量話好忙/病病地/約左人
食完仲可以訓覺 好撚自在

變咗Sad Friday

日日自己食，想食咩就食咩，食完又可以周圍自己行，睇玩具又得，睇電子野都得
爽到爆

me time

真隔離位

最重要係食好撚多唔會俾人judge

好認同 公司d同事傾唔埋 依家自己食 想食咩都得 又可以玩手機 食快食慢都ok 又可以周圍行 唔洗應酬d雙面人 正

同你一齊食ok?

一個人食可以唔洗等位等咁耐，而且唔洗就人價位，自己嗰日鍾意食平啲定貴啲，都唔洗睇人面色

最緊要係自己食完，唔洗等埋條友一齊埋單
點解啲女仔可以食得咁鬼慢

自己team都還好得幾丁友，同埋隔離一兩team, 成10條友，去食個金拱門啫，5分鐘路程變15分鐘，搵位30秒變10分鐘，毒撚搭唔到嗲仲比同事攞嚟開玩笑，真係唔止sad咁簡單

here
幾enjoy一個人食

我想同你食

吓 日日都自己食啦

有無俾人笑/有無覺得周圍啲人笑緊你

我好享受每日一個人食飯的時間
難得清靜，搵位又易

利申：家中有兩個細路

自己一個食都唔知幾疏乎

點解會本身都冇乜人留意到我

我公司都有條女係咁 20頭

絲打好高?

想陪絲打食
我會靜靜哋 唔會嘈

170

呢個仲未試過 下星期試下先

缺點係有時想試多個小食但驚食唔哂，要放棄唔嗌
戴住耳機一個人食真係爽到仆街

Can’t agree more..

相認左

咪話本身約左人甩底，或者岩岩去左銀行整左野先食飯

唔洗social 正

想靜下：自己食。
想聽下八掛野：同其他人食。

返工嗰度本身唔同時間食飯 唔會同同事撞到。點知後尾轉左每個鐘兩個人食嘢。。。好多時候喺休息室見到被迫一齊

係
尤其內向嘅人
要叉電

啲同事on9當有趣！
梗係自己食

以為自己出post

真，唔鍾意social

爽到震日日自己食

有時同同事出去食飯會緊張過office hour 想快d完lunch time

一個人可以食個快飯再去書局打書釘

有時中意自己一個買個外賣坐係公園到食
吹住風周圍望下發現好多鬼佬都咁做
我不是孤單一人

問下佢係咪冇人響隔離食唔到飯囉

今日第三日返工，自己食好正

慢慢變咗怪人

男仔自己食無咩所謂

女既通常俾人覺得你係異類

藍店喎巴打

可能我唔太介意同事點睇我
反正我一返放工就會變咗第二個人

做邊行？

我以為自己開po
難得lunch time一個鐘自己輕鬆下不知幾好
情況1:要跟大隊食唔鐘意食既野又要呃水吹極辛苦
情況2:成班同事諗唔到食乜要自己提議，最後被同事單打話好難食，又系無謂

PR狗
成間公司都係女人
得郵差送信個時先會有男人聲

我要去銀行；
有啲野要搞

自己食 想食乜就食乜
又可以聽下歌撳下電話 輕鬆勁撚多

由返intern 開始已經鐘意一個人食lunch

做pr都唔同人social

：下？你自己食？
：唔好咁慘我陪你食啦
我心諗：同你食我仲慘

我都覺得好正，有時自己一個人靜下，頭腦都清醒啲

我同隔離位啲同事係一到Lunch就會
各自各插耳機睇片 拎盒飯
坐番自己位食
平時做嘢果陣已經會傾計
食飯果一個鐘有番自己時間係好爽

食lunch都要我social? 平時仲so唔夠咩
個人so唔social 同一唔一個人食lunch有乜關係

可能一日搵兩三千掛

唔明自己一個食飯有咩問題
明明就好爽
到放飯想食咩都得，搵位又易
食完就走人仲可以行返陣街先返office

自己食最自由

我會買飯盒去公園食

我聽住華晨宇d歌食

自己食＋1
好嘅係唔洗同人地解釋自己出去食 因為大家都冇諗住同對方食
可惜係通常集團式食肆先可以坐得耐啲

依段日子唔洗happy friday啦

你應該好豬

日日帶飯喺自己位一路煲劇一路食

上司成日請肥仔水飲 你唔飲又唔比面佢喎好想拒絕又驚唔合群

我次次都叫走甜

就算平時都鍾意自己食

一個人去旅行仲正，有幾日可以完全屬於自己
可惜人愈大愈冇機會

岩傾乜一齊食下
冇乜野

汁？

享受寧靜

試過同班同事焗食百幾二百蚊一餐lunch，埋單仲要個個扮若冇其事，之後同個熟既同事講開先知大家心入面都吊晒鬼

自己一個匿埋喺房食最爽

自己一個 lunch 真心正
難得清靜

唔覺有咩問題，雖然甚少會一個人食

見好多後生靚女都自己打 應該主要想食菜

係屋企都會自己食+1

一路睇呢個po 個腦一直響緊孤獨的美食家嘅bgm

自己一個先最舒服，起碼唔會食食下有人聊計傾

點藍法

自己食不知幾好，鍾意食邊間就食邊間

邊睇會唔會邊跟住蕭生笑？

識食一定自己食，易搵位
唔駛左就右就
想食咩就食咩
又唔駛驚夾錢
又唔駛驚代俾錢

快靚正

公司40人，有一半人帶飯，同一時間12點半入pantry 開餐
焗住過哂lunch 先食唔想食飯仲要同班人吹水
利申30歲已婚，做野好撚忙，唯一 break 係一個鐘lunch time，唔明同事點解鐘意一行6-8人group 埋出街食

隔三四個月同同事食一次差唔多架啦

我覺得放工放假又唔想約人約黎約去邊度等幾點乜乜物物
咪自己食
琴日先自己鋸完扒

因為有肉碎

當然啦

撐你

哇你可以去拍vlog

自己一個lunchtime去附近書店打書釘

一個人係位塞住earphone食真係正都傻
個段時間係唯一係公司嘅私人空間
冇同事打擾你

利申：帶飯

啱啱入咗職一個月,除咗第一日佢地迎新請我食飯之外就冇同佢地食過飯,其實啲同事都幾nice,但我就係想自己食,自在好多,同埋唔想食飯都要講公事

就算同同事食都係得閒應兩句禁電話多
同自己食無分別
利申 : 係女人堆生存

但個個都好驚訝咁問: 下？你自己食？

真
或者有d 8婆會笑人一個人食飯
心諗其實一個人食有咩問題
大家成年人係咪連一個人食飯都唔得
要細路仔咁下下都要有人陪住

如果你自己一個食飯果陣
但撞到一班同事
佢地比你遲少少入左黎同一間餐廳
果刻你會唔會柒到想搵窿捐

唉屌
尷撚到

返工食飯梗係自己食，難得私人時間可以黑面

有時自己會柄埋一邊帶耳機食lunch
真係好正

同佢好撚熟咩

尤其飲茶 老細請 叫我叫野食
我叫完又話咁多餸都有蝦嘅
嘩你叫咁多食唔食得曬
最後我全部清曬
又話我大食
咁究竟想唔想我食曬啫
你地停曬手 我食定唔食好

一個人食飯無問題
但成班入𨋢有講有笑，但當自己透明果下先

成日公園一個食

居然有人同我一樣

間唔中就自己鼠左去自己食
成個人即刻身心舒暢
一個人食飯不知幾爽

我都係 明明自己食 係都呃鳩啊頭話約左人

洗鬼同人交代咩
佢老幾呀

一路食一路碌連登好爽

外賣自己一個公園食

真啊 個個停晒手
老細又係到分享緊人生哲理
都唔知食唔食好
望住啲蝦餃涷哂好傷心

真

利伸：有丁 後生

自己鍾意食咩就食咩
我都係咁

叫多幾籠 塔上去 尾2個層 老細講完野 都應該仲暖暖地既

噉點解重會有女朋友嘅？唔煩咩？

我頂籠夾埋自己兩個

會食住時代聽

其實真係enjoy就唔會理人點睇啦
如果驚即係自己都覺得一個人食有問題

我講日文： {我食飽啦！}

一人一煲羊腩煲
全部食晒幾爽

有時工作太壓迫, 自己一個食的確可以放鬆自己

做嘢咁多年嚟都一個人食飯，好撚正

又唔駛就嚟就去、鍾意食乜就食乜

自從買咗九巴月票
每次放假都係單人一日遊
試過入鴨利洲
食完飯再坐艇仔返香港仔
幾乎想買釣具學釣魚

我都鍾意自己食飯，除左同屋企人或者約左朋友預左係同人一齊食之外，我都唔太鍾意同人一齊食，事實上我有好多野都鍾意自己一個做，感覺最舒服

原來有咁多同路人個個都係孤獨撚

次次同事成班一齊食搞到自己好似好唔合群咁

我會
有時好撚怕去canteen食
有啲唔係咁撚熟嘅焗住要住埋嚟
大家都好老尷
所以都係買走返位食算

差唔多日日都係自己食

利申：工作需要要周圍去，可以周圍掃黃

我都自己一個响位食，覺得好free。唔使應酬好正

最鍾意自己一個食lunch
同同事食飯好攰呀
但係做緊ifirm唔想俾人知我係毒撚... 次次都講大話話約左朋友食飯
宜家多得武漢肺炎日日可以留係屋企 唔洗見到班同事
前排確診人數好低偶然要番下公司露臉 真係好灰

睇下同事夾唔夾
啱傾嘅日日期待lunch
唔啱嘅1點正彈閘閃人

題外話如果係地鐵撞到上司你地會點？ say hi ？ 掉頭走扮睇唔到？

唔單止食飯一個人
連返工都係自己一個人睇舖
真心覺得好撚正 岩晒我呢啲毒撚

我都係 中間有me time 好正

我，最鐘意自己一個去善can食燒味

會 做野已經夠忙
自己lunch上下lihkg 覆下whatsapp好過

啱吖
獨處自己一個人放鬆下先係舒服

我之前大學返part time都係
自己一個係舖頭
一路食飯一路大大聲睇周星馳

成班坐埋一齊 各自玩電話真係好尷尬

只要唔介意其他人目光自己食贏撚曬

講真有時肚餓起黎真係想食1.5人份量 一定比人話 哇 你食咁多野

佢賣廣告自己唔笑已經好好笑

放飯時間只係想一個人靜下
同事r水吹好煩

個半鐘lunch time 最鍾意自己一個光速食完之後成粒鐘睇YouTube打機行商場瞓覺

鍾意食咩就食咩
唔洗問
唔洗答
唔洗等攞位
食完想幾時走都得
去邊都得
去行街買野又得
去爆石又得
點解要一齊食飯
冇野想傾
唔想埋堆
唔想聽八卦
唔想講人是非
我上連登同巴絲吹水唔好？
公司成班弱智
又冇創意
又冇真心膠撚下
又冇痴線佬
平庸到以為自己生活係1874
其實獨撚一個更開心
洗乜你講

最鐘意食拉麵
填點心紙個隻
填完隊比小二
接近唔洗講嘢
啱曬一個人食

冇見過蚊同埋真喺有好多人去如果你蚊仲點會有咁多人

成日見到你屌人食野有聲

習慣獨來獨往，通常唔洗出聲，頂多話「食飯～」就粒聲走左。

有時會係tg grp搵飯腳

我都中意自己一個人食飯，放鬆下 又唔使想話題同人傾計

我要去郵局 有啲野寄

好憎同事日日食自己

同成班女同學食飯

可唔可以搭檯

毒絲正呀

最憎team lunch

ok pmed

真，我都係自己一個食，唔想食野仲要同人傾計。同事食親都70幾蚊又要唔好食，我自己食40幾蚊仲正過同佢食啦。

有嘜問題
見到friend d 果d又有眼神接觸咪Hi～/笑一下咁囉
不過我好少會撞到同事
我食親果d基本上佢地都唔會去

好爽
最鐘意自己食
食完去公園散步聽歌

金鐘好多人自己買盒飯係公園食
有咩問題

其實同事叫得你幾次你都唔去，下次佢地都唔會叫你架啦

不過以social角度黎睇間唔中/大時大節都要同同事食下既

一人之境

自己一個住仲爽

我日日都超早出去食再去公園睇雀

利申一個人打邊爐食自助餐

正
翻工已經要對住成班女人係度講是非
唔想連食飯個一粒鐘都要聽佢地廢up
寧願出去自己食
食完仲可以恰陣 爽

我大你四年

嫁俾我

由中學開始就成日自己摺
啲聚會 班會活動 學校旅行 聖誕聯歡會都唔去
老師以為我自閉 成日搵我傾計

存在主義者，就係鐘意獨處

慣左自己食好多年
同人食好似無得抖咁，佢未食完又要等佢
之後想去買d野都要同佢交代

屌你老母啦！你就怪

真同同事食個個玩電話有時格硬搵嘢講好老尷

我之前成日去澳門做野 book酒店順便食埋早晚餐 次次一個人食自助餐

不過閒日好少人食

以前返工讀書 ，都唔想一個人食飯
因為好悶想吹水 而特登揾人。
怕俾同事同學撞到會諗 自己係咪冇朋友， 尷尬，冇臉。

不過依家算鳩數，為生存而生存。

我都鐘意
學校又冇乜朋友
試過一齊食又搭唔到嘴
尷尷尬尬咁，又要食貴野
自己食舒服好多
最主要係揾平野食唔洗睇人眼光

戇鳩食飯都要講公事，
聽到都想暈

巴

自從要湊住個新同事就冇試過一個人食飯

笑撚死乜logic

公司半個同路人都無
自己一個食咗成年lu~
好自由自在 想去邊食都得

係，屌那星

一班人ＯＲ幾條友食
呢樣又唔撚食，
個樣又唔撚食得

男女朋友除外，因為理論上要知對方有咩唔食得

屌那媽，我地返工得１個鐘食飯

行路，等ＬＩＦＴ
屌那星都無左２０分鐘
重ＯＮ９９咁諗食乜

屌佢老母我都食撚完飯飲埋水打十幾分鐘遊戲啦都ＯＮ９９

利申：有返工既毒撚
獨撚食飯係好撚工
不過有時都會羨慕人地可以一齊食飯
但真正好既朋友／男女朋友呢啲可遇不可求
勉強無幸福

祝天下單身狗／獨撚都可以搵到自己既幸福

加油

自己食最唔使煩
又唔使就人
平日已經要就屋企人就朋友就女
休息梗係自己話事最好

不過缺點係難發現新既好野食，同埋難同同事變fd少少（聽少左是非）

以前唔鐘意
但愈大愈享受自己一個食飯,連放假朋友約都未必會應承

利申 絲 老年

自己食先易試唔同餐廳，同同事食分分鐘食死佢哋食開嗰啲

自己一個食飯係好爽
唔使等成班人諗一輪先決定到食邊間，等位又快好多，重點係嗰一個鐘有得自己清靜一下
試過兩三次同班八婆同事食飯，要聽佢哋講大半個鐘是非，唔回應又嫌我扮高鬥唔埋堆，仲一句句得埋嚟，真係貼錢買難受
之後為咗慳錢，帶飯食，食完落去行陣街再番office
之後有夾嘅同事先間唔時一齊出去食下飯

平時有一個飯腳 佢放假 就會特登搵間遠啲既去食
可以唔洗撞到同事 又可以玩下手機

自己食先正 想食咩就食咩 幾點食就走食
人多又要排隊 又要等佢地做曬野未
試過等撚完個半鐘條友先至話唔去

我次次都9up係有銀行野搞
真係好唔想一齊食飯

最憎同唔熟嘅同事一齊食
無話題好撚尷尬

有無得講多少少？

我都係，最憎同同事一齊食，自己靜下抖下好過，同同事講極都係無內容既廢話，都唔知為乜

帶飯
Lunch hour前半個鐘開始整
Lunch hour 後半個鐘洗野抹檯
變相多左一個鐘
最緊要係無人屌

我陪你食ok?

同路人

想識

我一個人去旅行，全程一日三餐自己一個食，有乜出奇

大約一半時間自己食，其餘時間同一個好熟既同事食
我覺得咁樣幾好

同你一樣
好開心喎自己想 想食乜就食乜
又可以睇下片笑下relax下 唔洗對住班唔熟嘅人 講乜都要客客氣氣 太崩緊啦

帶飯或者買外賣返公司食最好
自己一個之餘，又夠快

但想問同陌生人搭枱唔會尷尬咩？
我唔敢自己一個出街食
不知幾想突破呢個心理關口

Lunch 一個人休息下 周圍行下先正

有咩問題？？？？？ 一個人打邊爐都見過

有啲同事傾公事仲撚ON9 千奇唔好一齊食

帶飯不嬲都係自己食

同事
啱傾咪一齊食

自己一個人可以揀自己中意嘅餐廳
唔洗就人
聽歌休息下

返工 lunch
1 ~ 2 個人食最正常就真

我好想自己一個偷偷玩SWITCH

唔係應該雪雪聲咩

一個人食飯最好啦
公司硬係有啲戇鳩師
茶餐廳一定唔去
係要去埋啲港式西餐
咪又係洋蔥豬牛雞
咖喱豬牛雞
茄汁豬牛雞
黑椒豬牛雞

Me。

本來覺得好怪。

睇完孤獨的美食家先知 I am not alone

真

日日自己食
同事日日走黎問我係咪好忙

唔忙唔可以自己食咩

約左fd

完全係呀，同事成日約，又話唔俾面乜乜物物。
然後係要我黑面講，我係唔會同同事食飯，俾我靜吓。
返工個位已經冇隔住好痛苦，成日對住佢哋咿咿哦哦煩到想死，食飯仲要對住真係不了

一樣都自己食